［R.I.P.]京都動畫火災(4)

事件懶人包

天佑京阿尼

日本平成以來最嚴重縱火案 京都動画33死

sor 我開多左個4

push

日本時間7月18日上午10時30分，位于京都的知名日本動画公司“京都動画（京都アニメーション）”第一工作室遭人蓄意縱火，火勢延燒5小時，已確認33人死亡、35人輕重傷，另有6人失蹤，焚毀珍貴手稿無數，是日本自平成時代以來最嚴重的單一縱火案，全球的動画迷稱之為“動画界的9．11事件”。

京都動画是日本有名的動画制作公司，昵稱為“京阿尼”，是商標的“京”與日本動画的英文“anime”合稱。京都動画創立于1985年，制作過多部深受喜愛的類型經典動画，光是平均銷售超過2万片光碟的動画就有《驚爆危機（2003、2005，另譯全金屬狂潮）》、《涼宮春日的憂郁（2006、2009）》、《K-ON（2009、2010）》、《冰菓（2012）》、《Free（2013、2014）》等等。也參與過包括《哆拉A夢》、《寶可夢》、《名偵探柯南》與吉卜力工作室的作品，可謂日本動画界的中流砥柱。

繼續討論

日本300萬神祇
救救京阿尼

未有任何死者身分official
請勿散播未經證實消息

京都動畫火勢延燒快又猛！恐跟內部「螺旋梯」有關

日本「京都動畫」昨天遭人縱火釀33死35傷慘劇，日媒今天訪問消防相關人士指出，建築物內有一座貫穿1樓到3樓的螺旋梯，讓火跟煙易於快速流竄，恐是許多人不及逃生的原因之一。

後日去神社拜下

RIP

岩岩睇Twitter鳥取放左籌款箱 縣政府搞

炎炎消防隊第三話延期播出
講到用熱情工作，David Production都係唔可以數漏

本日25時40分より放送を予定していたTVアニメ「炎炎ノ消防隊」第3話につきましては放送を見送らせていただくことになりました。なお、各配信サイトでの第3話配信についても見送らせていただきます。今後の放送に関しましては、公式サイト等でお知らせいたします。

毒撚野,是但啦

blocked

一個鐘後有記者會

希望傷者早日康復

有無live link

block左上面隻傻鳩.請大家唔好回佢

究竟個動機係咩要咁樣封人逃生出口再放火，好痴線

依家都未知佢做咩放火

吉田玲子唔係京都既員工 只係之前聲之形合作過
但確認冇事就點都好

走上天台都唔見得會有得甩
咁大煙都係九死一生

3都未推完…

3有兩個POST..
有個推完左啦..盡量集中番一個POST算啦

d煙有一大部分都係心血黎

唔怪得 另一個俾我block咗

D濃煙係大到拍戲都唔會整到咁誇張...
紙多..顏料多,,再加上汽油點火引起既瞬間爆燃,
唉

跳落街係唯一方法

【速報】京アニ放火犯、精神的な疾患があり生活保護受給

確保された男 ７年前実刑判決
07月19日 15時38分

警察によりますと、現場で確保されたのはさいたま市に住む４１歳の男です。

関係者によりますと、男は以前茨城県内に住んでいて、７年前の２０１２年には茨城県坂東市でコンビニエンスストアに押し入り
現金を奪ったとして強盗などの疑いで逮捕・起訴され懲役３年６か月の実刑判決を受けていました。

刑務所を出所したあと、一時的に出所者を受け入れる施設で生活し、その後、現在のアパートに引っ越したとみられています。

関係者によりますと、男は生活保護を受けていて、精神的な疾患があるため訪問看護を受けることもあったということです。

また、去年とことし、近所の人との騒音トラブルで警察官が現場に出動していたということです。

警察によりますと、男は「京都アニメーション」に勤務した経歴はなく、関係性はわかっていないということです。

最鐘意千斗五十鈴

祝福傷者早日康復

而家只希望受傷嘅每一個人都可以盡快康復

精神病，分分鐘無死刑

條友有白卡 ,姐係殺33個人都可能告佢唔入?

我諗放出黎佢仲大獲

唔死得都要困佢一世

係咪可以揀唔俾tips

精神病大哂呀

原來真係白卡

係

日本d專家話，窗口1000度

others打零？

一定要鎖住佢醫返好佢為止,之後再死判..永不超生

我琴日用手機版最低淨係可以SET5%..
冇得簡唔俾既

未得閒睇
但應該係觀光協會set咗一啲捐款地方

唔係話等官方正式果個捐款網先好捐咩？

Other然後打0?

將佢斬開33塊

係 我諗宇治都會整

呢個算係半個官方..北美代理搞既..
我等唔切 官方開咪再捐多次

未改年號?

即係跳出去個下都碌熟

最好等官方 但官方未必會籌款
捐錢可以等 宜家即刻想幫手就去官網買畫

以來

平成都冇一單嚴重過佢

01年有一單 但係破唔到案 唔確定係唔係縱火

我無睇過動漫
但係嗰啲都係人命
都值得人尊重

日本「京都動畫」昨天遭人縱火釀33死35傷慘劇，日媒今天訪問消防相關人士指出，建築物內有一座貫穿1樓到3樓的螺旋梯，讓火跟煙易於快速流竄，恐是許多人不及逃生的原因之一。

所以話大廈結構同消防幾麻煩都好，係真係有需要。冇走火梯仲要整條螺旋梯佢嘆。RIP

極速燒到2 3樓

唔使理d on9仔

啲煙上等好快

由個兇手流濃流到死啦

就算冇螺旋梯都係死 只係今次有 死得仲快

好想喊

未必嫁，D煙攻唔到上二三樓，有時間比日本仔諗計/向街人求救 eg.去附近民居/地盤班條帆布帶黎游繩落地下

自認京黑都心up到而家

社長話收開恐嚇，其實做動畫會得罪咩人？
除左防火外，最好可以整體保安意識加強啦，大吉利事下次又搞唔知咩花款

大班傻佬啦，由其日本咁多中年肥宅。

睇唔明

講左幾次40L汽油炸落去同炸彈襲擊無分別
如果要防應該要防埋爆炸品,窗要換埋防彈玻璃
最好裝埋導彈攔截系統, 等D痴線佬射ICBM過去都唔驚

好似有人燒傷既人企左係門口

班友睇動畫睇上腦 郁D就話寄刀片
死亡恐嚇呢D應該間間動畫公司都收過

點可以冇呢張圖

其實依家仲畫依d野只會令人更sad

見到呢張圖喊到仆街

原來gif嚟
Load得慢冇睇到最後
梳

唉，希望呢幾日危險期大家安全渡邊

頂，喊咗

點解唔係你死？

諗大左 日本d變態殺人犯
出獄後都會出書 重要有一大把人當偶像咁買書

其實40L汽油係案發場附近警察搵到既，應該唔係講緊個凶手真係帶住40L汽油走入去個大廈入面。
不過我相信幾L油已經足夠引爆佢自己同埋一樓個office, D火同煙再沿條梯攻上去二三樓

又block得

好撚恐怖 以為鬼

好撚仆街 日本人係鐘意依味野

痴孖根絕大部份都係講笑既炸嗎，同講屌你老母一樣道理，唔通香港個個話屌你老母真係會走去屌你老母咩....

出書賣左4000萬日元 變左有錢人

點解會有出版商幫佢出

食人血饅頭，仆街

真係好sad, 成間公司同事咁辛苦的心血

錢 大把人睇 就係咁簡單
重有人當佢偶像咁拜

所以希望放火條友 要痛苦死去 唔好比佢有機會出書

文中已經講左係日本 殺人犯出書變左種風氣

好撚癲呀 講真香港發生既話去到現場我地都做唔到咩

根本入都入唔到去 d煙咁燒法講緊係400度以試

剩係外圍射水控制火勢 水塔包圍

降梯車高空救天台被困人事

基本上依個情況係等佢燒到無野好燒用窒息法滅火（火三角 無燃料就會熄）

但現場咁多紙，其實有排燒

一個愛動畫既消防員

果邊專家話上1500度

係放火條友？
如果佢喺出面都燒成咁
好難想像入面嘅工作人員會點

姐係只可以睇住佢燒到無野燒

點解要咁做

個天台大煙到 都見唔到人

酒鬼薔薇聖斗

係 上個post話放火條友去搵格離屋求救
好恐怖成隻鬼咁

點可能俾佢出獄

日本警方開名 真係叫 青葉真司

想知呢種情況點先可以生還

仲話自己消防員 燒汽油射水

有白卡 我諗同少年犯差唔多
佢70-80歲真係有機會出到來

衣着唔似犯人
京阿尼員工？

驚唔驚去到70-80歲咁老

件事越嚟越鬼
好多位都睇到犯人唔止一個

開真名D日本人真係

唔好再螺旋梯啦屌
40L汽油+閃燃爆炸+出入口淋油+內部大量可燃物
溫度一度超過1500度
螺唔螺旋梯根根就已經唔係重點啦好唔好
唔好再加重佢地嘅罪惡感好冇

其實很憎依張野
如果人無事淨係燒哂d畫，都可以講一句好sad

依家人都出事，個感覺就好唔舒服

聽聞木上益治已經離開左......

好似係,唔識日文

好撚on9
d人係咪睇動畫睇到忽上腦先可以係呢d時候仲畫呢d圖出黎
唔知想攞景定贈慶

由今朝已經講緊

對唔住 可能講得唔好 其實點都要用水救

因為起因係汽油 但30汽油好快就燒完

燒完30l汽油（燃料），咁有咩會令到佢繼續燒？

係其他既燃料（紙/木）令到火勢不斷燒落去

當然啦 收到call聽到係有汽油 其實我地都會出泡

除非聽到call係油站發生 講緊係幾千L汽油係到 就一定唔可以用

animate講左會幫手籌旗
去日本既就慷慨解囊

日本專家都話螺旋梯 (らせん階段)

你又專家?= =

冇防煙門 冇間隔 火勢 濃煙直上

唔可信
入去Twitter已經唔俾外人睇

根本現場就算有sprinkler隨時燒得仲旺
係就係有條螺旋梯的確會令火勢擴散得更快
但年檢消防例唔過既根本冇得營業
邊會預到比人淋汽油放火架

諗起台灣麈爆個時好多都走到出黎但爛身爛世
之後冇耐就細菌感染死左
希望依位仁兄無事

我諗畫呢圖嘅人
應該係因為尋日傳聞
話有畫師為咗保護原稿而唔走
日本人覺得呢啲情操好高尚

7月18日におきましたこの度の突然の報に接しあまりの凄惨な状況に驚き、大変痛ましく感じております。

お亡くなりになられた方々に哀悼の意を捧げるとともにご遺族ならびに関係者の皆様に深くお悔やみを申し上げます。

また、現在治療中の皆様におかれましては一日も早いご回復を心よりお祈り申し上げます。

株式会社アニメイト

アニメイト各店では、今回被害にあわれた方々の支援を目的に本日より随時店頭募金を開始いたします。

皆様のご支援・ご協力をよろしくお願い申し上げます。

実期期間：2019年7月19日（金）から終了未定
実施場所：全国アニメイト各店店頭

喺日本嘅可以透過animate捐錢了

我知巴打你好關心呢單野，但真係冇40L汽油咁多，有既話樓都炸冧埋啦。40L汽油係案發地點附近被警察搵到嫁。
不過算啦，呢單野真係必死，RIP

寫得訃報，都係講佢唔係度
但傳聞嘅嘢唔可以盡信，都係等官方公佈

專家講既，你乜水？

講真入到去都救唔到人

睇唔到野+d煙講緊幾百度

日本5ch都嘈緊，如果跟消防標準，唔會有咁多死難者

我諗會禁依隻樓梯

放返出來條友都死硬
咁多京阿尼fans
個個排住隊斬他十碌八碌都似

點解犯人咁做法
有仇？

根本唔合防火標準
通常係要出事先識改 之前香港工廈又係咁

人地白卡仔，冇仇報呀

個毒撚有咩可能知個保安會解除
佢放完火之後點樣走?佢自己着緊火重邊咁好心封鎖出入口封出入口都要時間啦,如果係跳窗咁點解其他人唔根住走,睇到上面條片啲火一定周圍都係
重有三樓上天台入口有一埋人唔知點解上唔到去,但明明係無鎖到
好多位都好怪

其實唔係禁唔禁，係棟樓本身舊，設計個陣冇考慮過消防系統，依家新樓根本唔會出到呢種燒通頂既設計一定係前後走火梯加防火門間隔。

希望京アニ可以盡快振作返
亦都希望重喺醫院奮鬥緊嘅Staff們最後可以平安冇事
我哋會為你哋祈禱有好多人為你哋打緊氣㗎...

所以咪要禁等舊樓都要拆

好似香港咁求其請個兩個保安睇CCTV已經防到白卡仔
但日本唔興24小時物管

rip

呢份係消防廳最新發佈既消息 原檔PDF我轉做JPG黎attach

睇第8點
最新の立入検査
平成 30 年 10 月 17 日に立入検査を実施。
（消防法令上の不備事項はなし。）
講明18年年檢都係通過冇違消防例
唔好再係受害方身上施壓好唔好

睇到火火地之前語氣可能重左D sorry先

其實點會施壓比受害者，依家監管者係日本政府，擺明係政府執法有問題。同香港唐樓工廈一樣，唔見棺材唔流眼淚，冇事發生個陣就冇事照過，有事就先檢討但最終又執行唔到政策落黎

已經有日本仔起左條友地址

1.冇違消防條例
2.的確可以做好啲
3.今次唔係普通火災 而係恐襲級別

講真 條友點都唔想知
一諗起有啲咁嘅畜生就火滾

犯人：青葉真司

報道話呢幢樓冇裝自動灑水 走火樓梯同避難工具，並冇違反當地嘅消防法例

似乎法例都需要檢討下

其實日本好多地方都幾牙煙
去旅行入去一啲幾百呎嘅木屋食肆，入面坐滿人仲放咗好大罐石油氣

好多舖門都冇 要放火好易 但係日本就係咁 好難話應該點

33個死入面有28個係俾煙焗死

府警によると、死亡した33人のうち、28人の死因は一酸化炭素中毒とみられる。残る5人は焼損が激しいことから、司法解剖して死因を特定する。

錯判上天台

專家分析今次發生過爆燃現象。

我哋都知道火三角係温度、易燃物同氧氣。

爆燃其實就係喺密閉既火場入面，温度急速上升，有好多易燃物其實已經到咗燃點，例如京阿尼入面大量既紙張。但係氧氣既不足令佢未着倒火。

所以只要密閉既火場一被打開，外面新鮮空氣中既氧氣會一瞬間點燃所有既易燃物，基本上從地板到天火板所有既野都會一瞬間着火，引發爆炸。

因為今次係有心用汽油放火，建築物內既温度升得好火，而當第一波火衝爆窗戶既玻璃，外面的空氣就會引發爆燃。

所以就算冇螺旋梯，只要第一波火依然係汽油放而導致温度喺短時間內令急速爬升，二三樓可以逃生既時間依家好短，因為爆燃可以同樣係二三樓再次發生。

法例係有，但只會規限某年起計落成既大廈，呢D舊樓設計可以不在其規限之下。

幢樓算新，2007年建成

搵中京阿尼 下 隨機放火？

堅咁佢條消防例真係要檢討下

果日又係nhk取材日 冇鎖門可以自出自入 同埋好多重要人物出席

NHKの取材のために京アニの主要人も集められ、セキュリティも解除されてた

犠牲者の多くは一酸化炭素中毒か
3樓樓梯d人都係吸濃煙中毒致死 冇防煙門真係最致命.

兇手妄想京阿尼抄佢idea

關於新鴻基新商場開幕/新樓盤開賣消息

日本網民都有討論過

當室內全面禁煙又冇明火煮食呢啲
點計都唔會計到有白卡佬淋氣油再點火

炎と煙、一気に広がる? 外階段なく逃げ場失ったか 京アニ火災
7/19(金) 11:27配信

節錄原文

市消防局などによると、建物は鉄骨3階建て延べ約690平方メートルで、2007年10月に新築された。

市消防局などによると、建物内には多数の死者が見つかった屋上に続く階段とは別に、1階から3階にかけて吹き抜けのような形でらせん階段が設置され、炎や煙が回りやすい構造だった。

京都市消防局によると、今回の建物に設置が義務づけられているのは消火器と非常警報設備だけ。避難階段や避難器具、スプリンクラーは設置されていなかったが、法令違反はないという。

頂樓上天台其實係正確做法 不過今次一爆D煙上哂去 根本唔會有機會開到門
老老實實 我估連真係判斷嘅機會都未必有 佢地

新樓咪一樣有呢啲梯
香港都一樣有呢啲新建樓梯
比唔比係睇下個防火區volume 有冇超出規範範圍

你講得啱，冇螺旋梯其實結果可能都要死。
但多得一分鐘就係一分鐘，多三分鐘可能就救到一條命。
依家30幾個入面有十幾個都死係一氧化碳毒入面，換句話講比濃煙毒死既人佔左成單野既一半。

冇錯呀係要檢討條例
係見到話5ch講違例先著左火

社長唔撚理殺害予告 唔知而家有冇後悔

之前祈妹去台灣有人殺害予告都即取消行情
京社長唔撚理

具体的に消防法は「消火設備」「警報設備」「避難設備」など火災時の設備などについて定められています。消防法はつい最近レオパレスが違反してやり玉にあげられていました。

今回の非常階段の設置義務は建築基準法によって定められています。（建築基準法施行令122条）

建築基準法違反はあったのか

避難階段の設置義務ですが、建築基準法施行令122条によると『地上5階以上、または地下2階以上の建物』に設置義務があります。よって今回放火され火災した京都アニメーションのスタジオは違法建築ではありません。

高5層以上先要有「消火設備」「警報設備」「避難設備」等等，棟工作室得三層，真係冇違法

40l 係銅牆鐵壁都擋唔住啦

消防只係防到意外著火
有心燒死你 點都擋唔住

其實建築物都係3層 跳落去最多受傷 燒上黎個時點解唔跳落去 圖片睇都好多窗

對岸影到阿寬路祭

中毒
天台都未出到就毒死曬

哭了

個放火條友起左底未

淨係起左7年前單新聞同佢住所

正常火災嘅話一定係走天台啦(以為火觸)邊有人估到係恐襲

放火犯の名前は青葉真司と判明！生活保護を受給し、精神的な疾患も

真白卡佬

有係有，不過唔會穿過fire compartment攞，如果成棟樓可以當一個compartment咁計就得。
但則樓咁重fire load，又冇消防設備，基本上點都死。

啱啊，無防煙門濃煙直上頂差太遠。
火場入面濃煙比火更恐怖。

唉...愈睇愈心痛，基本上係十死無生既死局。
點解會發生咁既事。

有病呀 真係

FF 啫, 都冇人confirm到
夠有人話佢覺得京阿尼抄佢嘢啦

仲記得第一次第air動畫op幾咁震撼，d畫靚到，十多年前的作品就算今日睇返，都唔過時。京阿尼每套出品，我就咁欣賞畫面都feel到畫者個種認真同熱情。希望京阿尼可以渡過今次難關，傷者好返，死者安息。

睇d 窗黑成咁應該窗邊都燒到跳唔到

依d放左出黎，對成個社會都係好大威脅黎，點知佢會唔會又犯案。要佢係獄中受盡折磨就啱。

條螺旋梯令到濃煙直入2, 3樓 熏暈人
呢個原因真係走唔甩
拖多幾分鐘可能多返好多生還機會
防火條例有不足真係要早日改

係 大部分都係死於一氧化碳中毒

趁奧運捉哂d白卡圈養好過

邊個話佢冇人性

啲厭世反社會精神病痴線死毒撚真係好恐怖

成日覺得自己係驚世奇才 懷才不遇咁

屌你老味 你條仆街死十次都唔夠呀

因為你呢啲低能自我中心思想要幾十個真人才同你一齊死

而家除咗驚京阿尼一蹶不振之外

仲要驚有其他變態死毒撚當佢神咁拜 然後有樣學樣

唔希望呢啲事會發生第二次

即刻諗起鳥之詩
動畫界國歌

所以咪話要睇volume
佢single occupant, 成座都係京亞尼
真係無問題

有無中字既翻譯 想了解件事但唔識日文

有武本同其他監督消息未?

邊會諗到有人放火，佢地本身都有屋內唔可以食煙既規矩，日本人咁循規既性格實唔會遺反。

從來都覺得呢啲仆街根本唔應該受人權法保護

殺咁多人 奪走咁多人嘅生存權利 點解仲要當佢人咁對待？

應該拎呢啲仆街去做臨床 試藥 人體實驗 咩都好
到佢冇任何用處再死刑

要呢啲仆街求生不得求死不能 又可以推動科技醫療發展

遇著個反社會白卡佬

送個條仆街受高度幅射，都唔夠洩憤。

唉

捉佢去福島返一世工

首先要諗方法救番好傷者。仲有十幾人危殆，可能仲會有人死，之後係為重新檢討消防安全同保安，最好要請保安員看守。

然後係對復康者既心理協助，以及整個行業既心理協助。

最後先係對行兇者既處理

確定無事嘅主要職員得山田石原同門脇

唔係仲有石立?

其實萬一二樓火觸 三樓一樣會因為條梯被波及
設計缺陷走唔甩
當然汽爆加速咗場火嘅蔓延 令到逃生時間壓縮幾乎冇

一陣佢又話日本仔得罪佢唔知咩 一陣自爆福島就仆街

呢類通三層設計香港都有類似
例如希慎apple store, 利舞臺uniqlo
如果有痴線佬喺最底層放火係咪都會差唔多效果？

吓，唔係比個白卡佬走得甩下話

石立果個孤證不立 等多一個人confirm先再算

賀東firm咗石原

香港商場既電梯/樓梯位大多數smoke baffle
有煙都唔會吹到咁快上晒去

唔柒係嘛, 即係有人逃走就用刀殺?!

最擔心係倖存班人
會有強烈內疚
諗點解人地死自己冇死
好可能會自殺

特別係日本人思維
恥感主導社會

同埋鎚仔預爆門 應該佢都事先唔知門禁會冇咗

問題係佢竟然過消防標準，

日本消防條例一定要作出修改。

雖然有防煙樓梯，求生時間應該依然唔會超過一分鐘，但好過依家濃煙瞬間直上毒死。

爆石油氣D煙本身同就咁火燭規模差好遠吧 老老實實消防條例都唔係預你頂到40L石油氣縱火啦

日本仔狗咬狗

好似真係好唔掂咁

一個火災post重可以block幾多個冚家鏟呢

Cloud 的重要性...

冇backup真係有D奇 點可能會冇soft留底

但正常嘅走火梯唔係應該喺防煙門後面咩
入咗走火梯上到頂樓先死
即係啲煙都谷入埋條走火梯
定係日本走火梯個設計唔同啲

都係假設性問題, 刀冇兩頭利
同一個情況當有防煙門冇螺旋梯
咁起火既一樓就變左個更細既密閉空間
到時可能炸得仲大鑊

除左祝福早日康復 冇其他野可以做到了

冇上傳雲端 or 冇backup返去本社server

一半職員死左，公司仲運唔運作到？

係我嘅話就一定所有分部都會有其他分部嘅backup,咁就一定無死

啲煙黎得咁快， 啲人一走入走火梯啲煙都入晒去啦

出少句聲當幫忙啦柒閪

唔好睇少日本仔喺it方面嘅遲鈍。
利申：有friend喺某日本大企業做野。

睇返日本個建築法例
5層樓下冇必要有防火層花灑頭之類
其實同一般民居冇咩大分別
正常民居都唔會有走火梯同防煙門

各监督状况
山田尚子監督（山口優さんが無事を確認）
石原立也監督（関係者が無事を確認）
石立太一監督（関係者が無事を確認）
門脇未来さん（親戚が無事を確認）
池田晶子さん（無事確認とのツイートのみ）
木上益治（三好一郎）監督（亡くなったとの情報）
高瀬亜貴子（安否不明※12時頃に同級生が安否確認とのツイート、出所は不明）
武本康弘監督（安否不明）
河浪栄作監督（安否不明）
西屋太志監督（安否不明）
池田和美さん（安否不明）
北之原孝将（安否不明）
秋竹斉一さん（安否不明）
※7月19日18時30分に更新

40L 汽油 恐襲 唔係講消防條例...

好多重安否不明
組係已經分唔到..........

唔係咁易
有去過朝聖就知佢哋工作室真係唔大
而且講緊係原畫，唔係一般文字，要全部backup要用好多資源

你諗下要你backup哂所有睇過嘅動畫都難，仲要哋有原畫分鏡劇本等等

幢建築有走火梯，啲死者都係喺走火梯發現

防煙門條罅係有規定，而且正常防煙門係有密封條，遇熱會膨脹封住啲罅

食神李兆基開頭劈周星馳莫文蔚
都係先係出口埋伏
再搵人埋去斬
佢哋一走出口就圍劈

話33中有28人係中一氧化碳死

未必，個兇手自己放完火都走返出嚟
佢唔係玩自殺式
帶刀應該係驚淋油時俾人阻止

日本例就未睇完
香港正常黎講
防火梯除左有防煙門之外仲要係有出口去戶外
就咁睇個layout只係算室內梯

唔止消防要update 連IT技術都要提升埋 日本宜家既IT真係落後國際好多 明明以前係走得好前
但呢十幾年好似停左咁 之前新聞話日本個網絡安全大臣話自己從來冇用過電腦 真係

波士頓馬拉松爆炸案
恐怖分子先喺一度爆
谷人去逃亡路線再爆

防煙門其實唔係好關事

你公司平時火燭 濃煙量係唔會多到你跳窗/上天台嘅時間都冇

今次一爆炸 3樓連上天台嘅時間都冇就知其實細空間40公升石油氣係真係非戰之罪

法例落後

唔講其他，淨係度防煙門都有排講，就咁睇layout唔似有做隔煙間。本身度門亦好大可能因方便出入長開。

你講緊既係關門時姐
咁每層成30人，佢地開門入去時，啲煙都攻晒入去啦
同埋睇多次圖， 果條根本唔係逃生梯
尋晚都以為係，但啱啱先見到佢走返入室內

所以條例根本當呢座建築同民居冇咩分別
只係有滅火筒同fire alam

總之個消防設計，要講有排講。真係要檢討下消防例

似乎係幢樓本身設計嘅室內梯
圓梯分分鐘可能係加建

佢單一建築物， 得3 層， 單一用途單一用戶
只要個compartment volume 唔大過要求
就算係香港都唔需要有防火梯

開門時入嘅煙有限，唔係防煙門設計黎把撚咩。
另外一早都講左佢棟野根本無走火通道，條樓梯睇平面圖直情無門，而且係通落地下大堂，即係火源......

呢啲都開到4 wtf
香港啲po都冇咁推法 證明動物撚冇腦

希望日本政府真係可以正視下現有既消防條例

又一件冇腦垃圾搏比人block

佢塊地隔離左右都係一戶建民居
其實只係一幢大啲嘅民房用嚟做Studio

日本法例唔似香港咁嚴格去規管土地用途
喺住宅地入面開工場 開食肆 好常見

其實出面冇消防梯有D怪

正路室內冇都會開窗室外有

應該係當事務所

建物概要
用 途：事務所（消防法施行令別表第１（15）項）
階 数：地上３階建て
延べ面積：691.02 ㎡

咁樣喺香港一早Ban
但喺日本係合法

老實講backup依家野係睇你rate自己D資料有幾重要. 作為一間商業公司佢地當係寶嘅原畫竟然冇其他backup係完全講唔過去, 依D係佢地攞黎生財嘅資料, 唔係一句要用好多資源就可以帶過去, 唔好講cloud, 冇off-site backup依點真係佢地個backup plan入面其中一個好嚴重嘅錯誤, 雖然從唔同嘅日本產品睇得出日本人對it依樣野個觸覺有D落後, 希望成個業界以後可以做好依點, 特別係日本本身咁多天災一個完善嘅backup plan真係好重要

防火門係用黎係閉門時阻隔熱力及煙擴散入走火梯
啲煙入少量入去都足夠焗死人
之前德福定美孚都有人係樓梯焗死
今次仲要汽油既毒煙， 比一般火災時熱力同煙都又黎得快
當佢有防煙門兩層一齊打開門比六十逃走， 已經入左好多煙
有protected lobby 都無用， 你唔會入完一個， 關門先開走火梯門，再入下一個人

池田晶子
池田和美
西屋太志
高瀨亞貴子⋯

你地千祈唔好有事⋯

(１５) 前各項に該当しない事業場

原來(15)純粹只係無法歸類嘅場所

聽日本啲分析主要話係條螺旋梯通唒三層，令火同煙都可以極速蔓延
都係嗰句，點都唔會預人燒40L汽油，不過今次事件可以令政府檢視現行條例，減少之後死傷，都唔係壞事，不過代價真係太大

一般民宅出現嘅火災 佢個設計係ok㗎嘛

就好似香港啲樓都唔會有反恐嘅design一樣啫

cloud都無

睇白箱 d 老制作公司 d稿仲用係紙 入落 公民袋咁

冇數碼化 冇backup

用40L汽油去放火真心咩防火設備都唔會有用, 但IT果方面真係要update下

手殘負評咗 sor

真的ok嗎，講緊冇逃生梯，防堂門，防火間隔。
起火既時候唯一出到外面既出口得地下個正門喎

次次入黎睇都有種想喊既感覺
一班咁有熱誠追夢既人咁就冇咗

利申冇話特別愛京阿尼

其實京阿尼唔算大公司

要將所有策劃 草稿 原稿 試作品 final output
講緊 可能一套就用成6 8 TB
全部都backup哂上cloud 而係安全嘅cloud會好貴
同埋始終有流出嘅風險

所以冇cloud係預咗 但係其他分部冇backup先怪

你講緊嗰單係美孚新邨大火，咪就係無閂防煙門囉

貴我知
但其他地方都無backup就講唔通了

淚 、流了下來

cloud係好貴嘅選擇黎, 冇用cloud我唔會怪佢地, 但係冇offsite backup就真係

仲有個去停車場嘅後門
不過都係喺起火個位嗰度

是但搵aws google m$都會有專人幫你搞....
根本無可能唔做soft copy backup

自己架個nas 雲端 都係幾千hkd - -

係香港呢類型3 層高面積唔大過2000m2既樓宇，只要唔係食肆同倉庫
其實要求都唔高
消防處都無乜特別條款去針對呢類型樓宇
都係要求埋有hose reel 呢類裝置
咁大火有都無用

冇乜理由冇哂 佢第2間工作室都要睇

你新界村屋會唔會有防煙門 逃生梯吖？

佢個設計一般火災一定唔會咁誇張

有邊個設計中小型商業事務所嘅防火設施嗰陣會諗埋有人放40L汽油先？

佢唔係成棟好大型嘅建築嚟

唔爆呢單咁誇張嘅 有人覺得有問題？

你設計再好 只要有人放個高過設計承受力嘅時候又會再睡講返同一個問題

最少都要有一堆hd做backup啦

流出風險會倍增 你明唔明？
一流出佢地要賠到仆街
要怪就怪分部冇backup

仲講緊消防
消防唔係用黎防恐襲

你要setup一個成百人一齊用嘅nas又穩定又安全又夠佢裝嘅nas

你肯定係幾千？

最少兩萬以上

ただ 経営者としては、こんなことで、こんな人のために、将来は（を）無くしたくない と思います。

社長仲未諗住放棄京阿尼架

間office燒到咁就算有backup係入面都好可能survive唔到場火災, 所以offsite backup先係安全嘅做法

咪撚就係三四層嘅建築同我講消防
消防永遠只有完善冇完美

加上呢單 消防再好 都唔會好幾多

早兩日就講過 一定有人會怪罪京阿尼消防
恐襲lv嚟㗎點防呀

而家要望就望 京阿尼早啲冇事
同埋唔會有模仿犯

你覺得儲實體佢而家好保險咩
保安都無個
同埋唔好講到d cloud公司流既先得嫁 實保安過佢自己土炮式保存

可能行業內有ｄ顧慮或技術上難處
我地作為外人唔會明白
或者社長無諗過做動畫都會俾人縱火

有咁平都幾好
呢啲case要套公司幫佢design一套network
講緊郁啲都十幾廿萬 未計後續followup

寬叔

咩我肯定係幾千? 唔明你想講咩

京阿尼縱火案 33條命有28人死於一氧化碳中毒

無燒死咁痛苦
RIP

條友又唔係quote你..

係，40l石油氣氣爆，連防煙門都炸得開呀⋯⋯

消防設備唔係預計防恐襲的。

你唔同地方都有backup 一定安全過cloud
到時用cloud喇 真係流出邊個負責？
你鳩up兩句你唔洗上身
佢哋唔係 原作畫就係佢地嘅財產
點會敢擺上一個其他人有可能拎到嘅地方？
係就每個分部都應該要有backup
咁樣實安全過online backup

真係要正視，好驚又有痴線佬見今次可以搞到咁大單就有樣學樣

J少啲啦 你就嚟盲喇

aws cloud 講緊network security 流出簡直多餘
肯定低過擺係自己度先

你係咪睇錯人黎覆? 我從來都冇話過cloud係最好, 我係不斷話offsite backup好重要果個

山本寬都有到

就算以前有啲乜野過節
係依家咁既情況都已經唔再重要

應該錢問題
動畫公司本身就血汗工
仲要畀筆錢搞IT

唔好玩
Online Backup點都唔會安全過Offline Backup

呢啲要講風險同後果 一旦真係流出 邊個負責先

你係你就話會咁做 但係佢地點解要冒呢個風險

任何cloud都有畀人attack嘅風險，我都唔覺得京阿尼呢啲作風傳統嘅會冒得起呢種風險

所以咪就係日本人其實係it觀念好落後
講緊京動呢d大公司
對DR 都無咩idea

屌你係咪盲㗎 撚係覆你咩

2019年仲有公司冇server backup
咁大間公司個it都咁落後

但我諗唔關off定on事
係根本無考慮過backup issue

京Ani 係出名
但規模嚟講只係中小企

人地得150人 咁都大公司

唔好玩喇....人地d wacom ezio nec mon
是但幾隻d錢都夠起private clod / cross site backup plan

只係有機會佢地唔係schedule sync姐

係日本唔少好勁好出名既公司都係規模好細既中小企，靠既係好似京Ani既專業匠人精神同熱誠

aws 既s3好平 而家setup cloud既成本係平到你每個月一千銀唔洗都夠你儲晒你d av動畫

人地focus係畫畫度
邊度有時間同你玩cloud
頂多就係公司整個file server 定期backup

所以就低估左dr既重要性

好撚sad

人地專心整動畫
好大可能冇考慮過BCP disaster recovery呢啲野

真係多的話，cloud sale可以幫你做到好平。

security 問題99%係user唔識管理，private key周圍放。

可能就係怕左呢樣先廢事搞

你block咗條友關我撚事咩

小企業好作品，又係良心公司

係冇預到咁大獲
冇預到燒到連d設備都轉移唔切果種
好多人馬後炮話點點點就叻

唔常用的放aws glaciers 呢種專放backup的服務。

自己用cloud起nas做 backup當然貴到冇朋友啦

寧願唔做 都唔想冒呢個風險
但係就係唔明點解連local backup都唔做啫

好多事都係發生左先會加強防範 唔通要怪之前個標準有問題咩
好似911前後飛機安檢程度個分別

認用 40L 係好誇張既數量

條樓梯的確係令到火勢快速蔓延到三樓，呢樣野叫煙通效應，當年嘉禾大廈火災都係因為咁而快速蔓延，事後消防處開始大力巡查防煙門

每次都係咁 出咗事就話應該點應該點
出咗事之後 邊個會唔知應該點做咩

連登個logo轉左黑白

大門有捲閘平時會落埋, staff係後門出入, 係咁岩尋日有人去採訪先開
螺旋梯有裝smoke baffle, 過埋消防例
社長好後悔冇再加裝逃生梯

一聽就知有it知識 但識少少扮代表果d

從來都冇發生過 冇人會點民宅都會咁大獲
所以唔係應該去屌京阿尼邊度錯 而係諗吓條例有咩不足

十人用嘅nas都唔止幾千蚊啦

又有咩高見, 講出黎等我學下野

經過今次應該起碼要請個保安

呢d咪係真正it人應該要做的嘢攞。

用自己的專業來補佢哋不足之處。

RiP

幾千蚊既nas做到幾多隻hd已經完 仲要做raid

人地一張原圖最高像數一張過百mb

自己計

你老味真係弱智都話唔柒係覆緊你

留名學嘢
利申：真心廢IT dog

認同

果個係邊個,等我unblock左佢屌

我覺得呢單野之後 會少咗紙本作業
同埋集中一間事務所做野

完全封鎖只係會見到人覆緊自己

it界慢慢都好睇重data security 方面
幫企業度solutions 就係it人要做既野了
而老細為左長遠睇都應該要比錢投入呢方面
結終佢地果d成品係好有價值
唔可以失去

Tim Cook都哀悼京阿尼
希望蘋果可以幫到佢地

一集高質素動畫24分鐘過萬幀
成萬張畫

又係二才, 睇反送中D野block左佢, 依家入埋黎動物台派膠

同埋幾千蚊買hard disk都唔夠啦

咪請個1，2個人幫手做管理攞。

所以backup放/攞都要經backup officer。攞/放前要俾approved request 。

其實即係幾錢

btw動畫原檔本身都大BD幾倍啦

我覺得係必要成本嚟

我估入面應該唔少上一輩唔識呢d 怕麻煩

利申：做in-house 出身。玩呢d security management 熟到冇朋友

成本一季12隻大約港紙千五至二千萬左右

有冇IT sales大佬計下
一套12集;每集一萬張畫;每張過百MB
一個月要燒幾錢

好慘癡撚線

用nas 黎裝原畫等等既紙稿copy真係曬氣
本身行raid已經食左一舊storage
原畫個d正常又會有咁清得咁清，size 1定唔會細
幾千蚊既nas行埋raid 唔會裝到幾多
同埋作畫又唔係要做不斷存取既工作
亦都唔係雖要每日拎出放入做修改既野黎
行nas 出街又有安全風險
Nas 要行7*24隻碟又易壞
起個local server 好過啦
甚至直接拎hhd 裝多兩份backup 都仲得

有時間的話，小弟用aws glaciers 計一下。

仲有，d原畫係可以用zip/gz壓佐佢先放上去嘛。壓縮佐vol更細。咪又可以再省點錢

我計再鬆d。1張原畫掃完300mb有冇問題？

實際MB數要問返上面
我都係睇佢話過百

話木上益治已經過身嗰個twitter一講完冇幾耐就block晒啲外人
我覺得可信性唔係咁高 即使木上益治死咗既可能性好高

你俾最大vol的case我。我用最大數來計

我諗你玩大d 1gb 一張圖都得

巴打可唔可以計埋要recover data 果時嘅費用係入面?

咁誇張

我自己做media
5mins嘅小動畫 全電腦整
1080p 60 冇壓縮
～2GB

唔好講手畫原稿加專業級
一集用1TB都唔出奇

動畫製作公司好似唔係賺太多
要入製作委員會先有得分之後既收益
可能冇乜多餘錢做呢啲

轉用ai重畫就解決gb數問題 但又要搵人搞

正常計100-500mb一張已好足夠

冇，aws glaciers 係單純一個storage的服務。

等於你將原畫放哂入倉一樣。

你所謂recovery 即其實係唔係=將d原畫由倉攞番出來？

支那呢十幾年進步得咁快 唔多唔少因為肯擺錢搞it
再入侵其他國家偷野 日本肯定俾支那偷唔少

真係好撚sad

好少睇動畫 唔係動漫迷

但當年真係好中意好迷涼宮
仲有幸運星

一聽到單新聞聽到間公司真係好sad 唉

再1問，原畫檔如用zip壓縮。可以壓到幾多%

正常一定係將原畫zip 好先放上去backup

屌你講消防同back up講足幾頁

cloud好多動畫製作公司都有用
但原畫多數唔會入cloud, cloud係儲後期既成品

一套動畫由原畫到電子化都有一定過程
我覺得上面堆人一來就話人地無儲落cloud都幾先入為主

請睇白箱shirobako有講動畫業界點樣用cloud

咁佢地唔係冷血留言
討論下無差嘅

涼宮春日
CLANNAD
CLANNAD AFTER STORY

估大d易d入姐
你係咪用aws個calculator 禁完share下 唔識玩大scale storage個d

cloud 好多時係大公司先夠錢用黎save drawings

btw 係咪除左日本國內展出嘅手稿外，全部冇唒?

社長有冇話下一步點做?

我都係咁
好似真係冇收 tips

唔使大公司，細公司都有用，主要係比員工儲野，或者send野比客
佢應該仲有第二d地方有放原畫但我諗果度係重地來
京ani shop, 商場3樓，大阪應該有放早期既資料

依行依家咁唔景氣
京阿尼仲要好似員工福利唔差
應該都冇咩多餘錢搞
何況今次係恐怖襲擊level
邊有人估到
日本最恐怖就係呢班廢中neet

希望剩餘嘅手稿可以為京阿尼新人帶黎學習同參考價值

好似仲有兩張
個社長話自己都唔知點 死左咁多人 損失幾多自己都唔知 不過都希望仲有未來
好似係

我覺得山本寬返去幫手都幾好

【京アニ放火事件】青葉真司容疑者の小学生時代の写真が公開される

作為京都動畫忠實fans, 希望公司冇事
可以重新振作 重拾早前嘅光彩

驚唔驚變廢中

《一點微小的幫助》京阿尼網路商店購買教學 (Cr to A Jie):

好多人唔識日文,可以睇下依個教學盡下綿力
有D野用再多錢都買唔返,但京阿尼要捱得過今次難關唔可以無錢
我相信好多人唔希望京阿尼要因為依件事而畫上句號
多多益善,小小無拘
如果你負擔唔起,都可好將依D救助方法share出去,唔該大家

京阿尼都未必肯 條友咁煩

個癲佬中意既角色有男朋友

日本真係好撚顛 起人小朋友個底

怕唔怕起錯

三層高，根本村屋民宅。
地下，一樓，二樓。
無防煙門防火梯唔出奇。

做下fact check好嗎？

41歲仲小朋友?

台灣Animate有連同日本一齊搞募捐
冇信用卡都可以捐得,香港嗰間唔知會唔會跟

Help KyoAni Heal:

另外係由京阿尼既外國發行商發起既眾籌
提提大家發行商仲搵緊方法令筆錢用得其所
大家有concern既都不妨再等等有無更直接更官方既方法幫京阿尼

咁快有成魔之路

射水主要目的係降溫，同埋主要噴牆。加上佢入面係得一樓(Ground floor)，最多加樓梯有淋汽油，如果二樓以上易燃物(紙張等)濕水，會無咁易燒著，跳窗逃生機會增加

講緊連佢小朋友時期都起埋呀

你要一個靠紙為生既人去破壞D紙 真係強人所難

世紀大和解

電視台報喎
應該直頭整埋佢成魔之路

我都想知道因乜事攪到佢精神有問題

500TB以上的大scale storage. 請contact sales 謝謝=用500TB以上, 可以問sale做special offer俾你.

最簡單當然係攞佢個calculator 計一下. 又未去到真係幫手design backup solution階段. 搞咁多嘢做乜. 真係要做backup solution 係要上去客度攞requirement(因為唔係樣樣嘢都適合放喺AWS glacier, 會好密咁攞番出來用的原畫, 係要放番喺普通S3度. )

條simple calculator link. 鐘意的話大家可以玩一下. 京都動畫的話, 就選Tokyo region.

計佢500mb一張原畫. 再俾多2000張quota俾一集. 未壓縮之前一集的vol:
500 x 12000 / 1000 = 6000Gb
即係話, 未壓縮放倉前, 1集原畫6TB, 應該已經預多佐. 放上去AWS glacier 度就會壓縮佐, 實際上6TB原畫放上去係唔使佔用6TB位的.

用上面個calculator 大家可以試下簡單計番條數出來.
放倉後唔攞出來的話: 一集原畫要30.78 USD per month(當冇壓過6TB放上去, 實際上一定唔使6TB咁多)
遇到呢D不幸事故, 要攞番一份出來, 就要俾大約17 USD攞6TB嘢.

有更抵玩的backup solution的話, 請出招, 當IT交流

依啲仆街起埋佢祖宗十八代都唔抵可憐

紫羅蘭BD Amazon番左小小貨，有心就買番套啦，見每集得兩，三隻。岩岩買左套

大陸新華社竟然拍到山本寬喊住獻花
估唔到條友痴唔晒, 仲有少少人性

大陸百度網注意

其實無可能落去 火源就係一樓

有無人會去現場獻花？

唔係錯判 根本當時成棟樓都係濃煙

係嘅除咗跳有一線生機之外，咁危急都諗唔到咁多

琴晚睇話無貨訂左
今日睇有貨？

其實都要睇埋個用途先可以做到一個比較, 不過大部份都係pick your poison
1)自己係其他地方setup backup storage server, 不過就要一次過掉一大舊錢出黎
2)用cloud就做一集就要貨多D金俾cloud service provider, 蚊返落黎又要逐GB收錢

始終係以前打工嘅公司
唔多唔少會懷念致哀

[鐵道巨嬰：我有一種特殊的拍攝技巧，叫「baribari順光saku地拍」，簡稱「barisaku」意思是拍攝鐵道時不要逆光要順光拍]

兇手在網路上的名字是鐵道巨嬰，自造流行詞「barisaku」,天天在2ch上狂發，但完全沒人理。
然後京阿尼的動畫《吹響吧！上低音號》裡面有一段低音薩克斯的SOLO很出名。
而低音薩克斯的日語叫バリトンサックス、簡稱barisaku。因為這段拍的很好所以低音薩克斯的簡稱barisaku就在宅圈出名了。
而巨嬰根本不知道低音薩克斯從以前就簡稱barisaku，再加上劇中吹的曲子是”A列車で行こう”。
這個社會巨嬰就以為barisaku是京阿尼抄襲他的自造詞、因此憤而不平。
之後《吹響吧！上低音號》和京阪電車聯動，拍電車的時候巨嬰就數次和動畫迷起了衝突。
每天在《吹響吧！上低音號》的2ch版刷文章，說京阿尼毀了他的人生24小時刷版直到昨天晚上，突然消失。。。

我都係琴晚訂 我今日睇係八月頭返貨
但K-ON果d仲未show到返貨日期

其實都估到係精神病
當局真係應該反省下點解一個有暴力側傾向加犯罪前科嘅痴線佬可以出嚟四圍走
買汽油帶埋成身刀出街
係 我知呢單嘢係好個別嘅事件
但藝術同生命都好脆弱
放住呢啲未爆彈唔去處理
未出事只係好彩執到
出到事上嚟真係喊都太遲

根本有精神病就唔應該放出社會 香港都係咁 勁多社會炸彈

但如果真係咁，一評估完
街上面應該有好多人都要被消失

咁精神病都分好多種情況好多種程度嘅
但呢次呢條仆街
有搶劫前科
經常對鄰居作死亡恐嚇
唔使做乜深層評估都應該好清楚唔係放得出嚟嘅人
屌呢33條命真係死得好冤枉

而且佢應該屬於反社會人格
唔完全係精神病
佢好清楚自己做緊咩
做事亦有晒計謀

但事實上冇可能, 一咁做就會俾人話歧視

日本冇社工咩，點解好似成日都有痴線佬犯案咁

日本人情況嚴重過香港好多
就算有心理輔導都應付唔嚟

日本社會壓力好大
應該仲癲過香港

d仆街毒撚日日係度浸5ch咪愈黎愈痴線

其實都唔係話好有計謀
真係就唔會連自己都燒成咁
同埋有腦嘅話點會冇啦啦得出自己俾人抄嘅結論

個人認為, 呢個就係cloud另一個好處:
佢明碼實價, 有calculator, 有基本資料, 我可以馬上quote個價出來.
但好似你咁樣到on-permise solution, 你有冇辦法可以好似我咁樣半個鐘內quote到個基本價出來俾客睇?

如果香港人有被奴役嘅天性
咁日本人直頭係奴役到
已經唔記得咗咩係奴役
日本好多人都做到過勞死
住嘅屋同香港人啲劏房一樣

成日都有啦
個女角非處又寄刀片
結局唔岩心水又寄

寄刀片 炎上呢啲少事，係估唔到真係有人放火玩真炎上

反社會人格係一種人格分裂
佢平時可以好正常
但當佢發作時就會好恐怖
佢係有計劃去襲擊
只係佢唔完全了解個工作室嘅內部環境
但至少，佢揀咗係圓梯位置點火
已經證明佢係有計過點樣先可以達到最大破壞

無為意，尋日望左眼見到無貨禁都無得禁
今晚見到8月5番貨

之前去日本夜晚搭車見啲西裝友個個都目光呆滯

京都府警によると、京都市のアニメスタジオ放火事件で、新たに男性1人の死亡が確認された。死者は計34人になった。

據我所知反社會人格同人格分裂應該唔同wor

唔好再多啦

開始有重傷嘅捱唔住

sor，係人格障礙
成鬼日都搞錯咗

求下神明保祐佢地平安 身體好快康復

バリサク喺京吹嘅原著已經有出現
而且似係玩開吹部都會用嘅簡稱
根本唔係京阿尼原創

根本一直都有呢種叫法
如果要深究，應該係佢條仆街抄人就真

真係防不勝防，京都好有可能咁就歷史消失
因為咁樣
好無辜

琴晚我有得禁訂
點都好唔該曬你

好冤枉啊

cloud有得即時quote 價依點我都同意, 不過以我地講緊嘅動畫製作公司嘅用量點都係大scale storage, 最後都係搵sales 等報價

好無辜
痴撚線 條撚樣自己攪清楚就冇呢件事

根據個解釋就係
京吹令到個字係宅界發揚光大
但佢自己唔知個字一直都有
以為原創自己比京阿尼抄佢

以我估計佢短期內，會轉型專做新人培訓
到有返多啲人手先會再繼續

冇架啦
所謂精神病到咗某個程度已經係腦用功缺失
完全係不可理喻唔可以用常理去揣測

如果查到真係佢
咁全日本有份玩吹奏嘅
都有資格凌遲處罰佢抄襲

毒撚post你躝入嚟托柒？block

btw 善用起底功能

抵撚死

唔好俾佢用白咭做藉口
佢係有反社會人格障礙
但佢犯案係絕對冷靜有計劃
而且，日本縱火/放爆炸品導致有人死亡
最高係可以判死刑

乜水嚟

#15就咪鬼覆佢啦
一陣佢睇到通知又入過嚟煩

1月套紫羅蘭會唔會有機會已經製作完成
雖然見到天氣之子咁撚抆水先起到貨

反社會人格係好少玩自殺式襲擊
呢種人格障礙主要係缺少同理心但唔同痴線佬
好多上層階級嘅人都有反社會人格
而呢個擺明冇留後路俾自己
我覺得似被害妄想症多啲

我覺得violet應該埋咗尾
但佢公司可能有好多活動都搞唔到

唔係話2020 紫羅蘭不受影響咩

佢放完火有走返出嚟
佢係被警察係條街捉住
按咗落地下幅相，見到佢啲衫仲完整
唔係嚴重熏黑
加上佢有帶刀同鎚，已經預備俾人阻佢時嘅應對

佢要偏執，就冇道理可言
而且有話佢成日喺京吹嘅forum同人偏執呢樣嘢，成日鬧交
估係咁將仇恨轉移到京阿尼

香港係中華書局…中聯辦

佢唯一計漏嘅
係汽油嘅威力
佢應該冇測試過
唔知道會咁勁
但佢都成功走得返出嚟

但係稍為有邏輯能力嘅人都會知道咁做係唔會俾佢走得甩

同埋咁做對佢本身係冇好處
反社會人格應該係嗰啲冷血唔理其他人死
攞著數上位嗰種人
同呢個差好遠

原來香港animate係同中華書局合作

不了

7月19日，新華社在事發現場進行直播時，偶然拍攝到山本寬來到現場為死者獻花悼念，神情悲慟[17][18]。據此有評論[誰？]分析指山本寬確實為自己的老東家死傷慘重（尤其是自己的恩師木上益治罹難）而感到悲痛，恰巧新海誠在自己的新作《天氣之子》發布前一天發推為京都動畫火災祈求平安，一向與業界關係較差的山本誤以為新海誠在「蹭熱度」（然而新海誠早已預定7月19日發布新作，京都動畫火災並非可預見的災難），悲憤之下失言

心狠手辣，操控能力高
對人命冇任何感覺
善於計算，計劃
會策劃完美犯罪

只係純粹攞著數嘅
應該唔完全係反社會人格
因為攞著數唔涉及報復社會
只係單純完美地獲取最大利益

要判斷佢係唔係
睇佢細個成長期
係唔係擅於融入社會
反社會嘅人，反而係最識得融入社群
取得信任，繼而成為領導/發言人
會想其他人追隨佢

佢認為自己發明咗一樣嘢
覺得有人偷佢idea
係因為佢想做領導，想人跟佢用佢嘅發明
想因為咁而出名受群體表揚
而佢亦會不惜一切
剷除同佢敵對嘅人

但好明顯佢唔係擅於融入社會
根本喺現實生活同網上世界佢俾人嘅印象都係痴線佬
同埋完美犯罪應該包括埋掩飾罪行
但佢完全唔係

突然間諗起吉卜力工作室，宮崎駿又係話用鉛筆同埋紙先至係最好。

我都記得美孚新邨嗰單嘢好似1997年

佢買汽油時，職員問佢買嚟做乜
佢識得即時回答話用喺發電機
證明佢一早諗好點去掩飾自己嘅
唔尋常行為
要睇埋佢細個係唔係擅於交朋友
咁就會知道

2019年6月同7月係我成世最唔開心既時間
京阿尼呢單真係好SAD

我諗經過呢次之後日本其他嘅動畫工作室真係要考慮Backup呢個問題。

黃霑老母死嗰單

呢個世界有樣嘢叫做「企業雲端方案」

佢自己冇部門做到，但係可以俾錢搵公司做。

真係雙重打擊，又香港又京阿尼

Agger 灰到乜動力都冇晒

一諗起有一d死者根本連發生咩事都未知
特別係3樓果d
可能淨係知道有火災
連自己係被人蓄意謀殺都唔知
就咁樣無辜死去
真係好可惜

唔排除有反社會人格
但絕對唔止反社會一種
單純反社會真係唔係咁

唔係 佢都燒著咗 然後附近有居民見到幫佢
一幫完佢就即刻走 但警察趕到捉住佢

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊
真係好嬲!

[有待官方解說證實]

木上益治 (死去)
武本康弘 (ICU/死去，未明)
Free! 製作委員會成員 (部分)(死去)
=========================

我個起京阿尼番parttime 的日本朋友同我講嘅

(Time: HKT 2247)

佢係計漏咗汽油威力
但佢確保咗自己退路
有點火位置嘅平面圖睇到
佢係圓梯底點火
而退返去玄關嘅通道
係有牆隔火，佢燒著自己係
因為汽油嘅特性會爆
睇返啲鬼佬片就可以見到
即使離遠點火，都一樣爆到
但佢真係唔算燒得好傷

Kyoto Animation is known for employing more women than most of its competitors do, and that was reflected in the toll from the apparent arson on Thursday.

女權撚咁都有位入

未證實唔好嚇大家
我怕會有人承受唔到

唔係黑心
但如果呢單野唔係京阿尼海外唔會咁大回響
其他個d 好可能毒撚都冇咩留意係邊間公司

咁講譚仔都係啦

但鬼佬都識得用KyoAni去稱呼喎
而且，好多鬼佬都好鍾意睇日本動畫㗎
咁當然，要去到識分公司就難啲

我意思係如果係燒a1個d 海外回響可能冇咁大

遠既涼宮春日同kon
近既京紫同netflix拍住上
仲有聲之形
鬼佬新聞都係quote呢幾套

鬼佬嘅迴響我反而覺得係同
單嘢似恐怖襲擊有關
鬼佬本身對恐襲嘅新聞好敏感

捐錢個度幾好反應

netflix有播真係一個好重要嘅元素

鬼佬界先最多kyoani死忠
佢地連d監督都識分
連玉子同京紫都好欣賞

鬼佬主力twitter
一hit嘅tag會散播得好快

咁都可能係
京阿尼我都係睇過幾套，但係都印象深刻。其他公司好難有得比

已經145萬 都有千幾萬港銀

出名最高質， 標杆，良心

......ching認真?
A1雖然同樣傷害比例對整體係細d
但回響可能勁過京阿尼
先唔講A1實際規模比京阿尼更大型
作品人員同樣fans唔少
相比京阿尼係藝術指標 A1係商業指標
作為sony旗下公司只要提sony反而令唔熟識動畫界既人都會望下
更唔講可能影響sony股價令市場亦會留意

京阿尼應該算唔上藝術指標

總之衣家唔係比較既時候
天佑京阿尼
岩岩見到死亡人數增加至34人...好嬲好傷心
求其他傷者能早日身心康復

好似話50萬美金已達標

已經3倍差唔多

明日日本好似午後公佈死者名單

京阿尼有幾好淨係睇冰菓已經知
劇情唔太關事唔講，淨講個質量，真係我睇咁耐動畫係數一數二好，仲有其他作品d 細節位，完全係睇一次就真係難以忘懷果種。
btw 雖然就算之後京阿尼從此就消失都唔係唔可能既事。但做為一個睇動漫既人，好衷心好自私咁希望京阿尼可以保持呢個質素咁做落去。如果咁就消失左，真係世界既一個損失

真係好sad
成個社會都好負面
而家連心入面最後淨土都燒埋
今日返工一路聽返kon相遇天使一路喊

已經有人開始關心黒沢ともよ同安斎知佳既安危

原來咁危險
如果有早知
最大生存機會 係咪爆窗 然後幾層樓跳落去？ 博斷手斷腳死唔去？

聲優無啦啦唔會喺動畫工作室出現啦
btw 係安済知佳

關咩事，鬼佬毒果D毒過/PRO過我地啦，
佢又有錢買有錢玩，
你睇下瑞士果個變態佬，
只係以人口比例計冇亞洲咁多毒撚

或者，一早打開晒啲窗同天台門
啲煙散晒出去，或者冇咁多人中毒死
一樓放火，但死最多人係三樓
完全就係煙勁過火

火警時開門爆窗唔係會引入oxygen燒得仲勁？

窗邊都有成1000度高温
未跳倒已經死

真係。。。以前心情唔好個時都可以睇返京阿尼的動畫治癒下
而家一諗起就好傷心

唔好再怪社長喇...

世事既野無人知
唔好忘記有nhk採訪

唔可以突然開窗
除非一早已經打開咗
密閉空間突然開窗會爆燃

佢覺得自己冇整走火梯
已經好自責

日本個邊既情況應該都好差
個啲長期依靠京阿尼既毒撚實承受唔到

如果聽日真係公開死者名單
恐怕會引發自殺潮

係 動畫公司嚟講 京ani喺外國一定係最出名
上次去京ani聖巡 一落車就係見到一個鬼佬喺車站影緊燈箱既低音號廣告'

睇下你想焗死先定燒死先

佢係講緊一見到煙就要跳，等燒到見火就已經煙層有3百幾度

都唔知係唔係應該講咁都有三十幾人救得返

啲煙太快，根本吸一啖都暈低
爬唔爬到去窗口都成問題
腦缺氧個人嘅反應會好遲鈍

不太正確
應該係話個火一起嗰時間咖温度去到室内物件已可因高温而自燃嗰個gap位如果突然有大量氧氣進入fire compartment就會引致閃燃

,呢個Area. 有冇邊間公司好推薦?

咁…其實一早就唔合法例法規要求？

合法啊講咗好多次啦

我一定唔會推薦自己做緊嗰間先

識得生存咪可以自救

奇跡能降臨嗎?

平時正常火警
有時間去build up個溫度
但今次係汽油，一燒著
個溫度一下就升高晒
基本上係好短時間已經到達自燃溫度
加上空氣中有氣化咗嘅汽油
studio環境又多紙同木
真係餵飽晒場火

日本係計五層或以上
先要求要有走火梯
但幢嘢得三層

其實如果唔猶豫嘅話應該係跳得切嘅
但普通白領邊會有咁嘅決斷力
邊估到原來啲濃煙惡成咁
普通人都係會怕火多過煙
火未燒到上身真係唔會敢跳窗

嗰兇手最好攞把火燒佢身體各部位 再攞水淋㴧
再燒再淋

攞去做人體實驗
可以幫到醫療進步

唔猶豫都估唔到係俾人縱火 仲要係嚴重到除咗即刻跳樓之外就一定死硬

亞人(一次性)

即使京阿尼自家文庫既小說劇情唔對我口味，我都非常欣賞佢作畫，分鏡，光影等等，京阿尼既動畫係一睇就知係佢出品，每套都放左好多好多心機

日本好多兩三層高嘅獨立屋，如果改消防條例應該都幾麻煩

Lm

其實主要係燒紙，黑煙多
一谷上二三樓，啲能見度即刻下跌
連睇路都有困難，去到樓梯算好叻
佢哋上年有火警演習
加上日本人都習慣走難
但就偏偏唔記得咗啲黑煙係會向上谷
越行去天台門，就越大煙

啱 好多人仲諗住救咗原畫先
始終現實生活遇到火災嘅機率太低
錯估咗情況嘅嚴重性
到吸入第一口煙嗰陣就已經玩完

同你完全一樣, 冰菓, 涼宮都唔係我杯茶, 但係佢地作畫我覺得係好值得讚賞, 失去左咁多人才真係好可惜

大家覺得寬叔呢刻諗緊咩

真心

呢個表情真係似發自真心

始終都係人命仲要33......

琴日怪錯佢

屌 嗰d仆街死左都要復活
將佢兩隻生靈塗炭嘅手放喺鐡軌上俾火車碾

由呢件事開始
後人會醒覺

兜啦起佢啲小學生相有乜咁大不了

停啦好嗎

京都府警察本部は19日夜、病院で手当てを受けていた男性１人が死亡したと発表しました。これでこの事件で亡くなった人は34人となりました。

我覺得會唔會係......

如果我仲係度做
我一定會阻止條仆街放火
就算阻唔到，要死就一齊死

34

一班咁有才華嘅人點解會遭遇到呢種事事

岩啊，所以都好似前面所講咁。京阿尼真係藝術黎。就算佢出品唔算多，但真係套套都高質量。所以只要係睇動畫既人，就算冇咩留意制作公司都好，都至少大半人都會識京阿尼。

其實望返 就算係香港發生都係咁上下情況
消防冇可能要求人地幾米隔一個block
好多地方office都係幾千呎一個open area
入面隨時可以有過百人係同一個空間做野
消防條例比你過 工作上又足夠方便
假如你係持份者 會唔會用比消防條例更高標準
複製化工作環境 降低工作便利度
去避免啲發生機會極微嘅事故

只可以講今次真係一個不幸
唔係有事就話消防條例落後
消防條例立例係應該做好多評估同諮詢
唔可以單一情況下就話消防條例有問題

防不勝防，好多時人既思考模式，係問題出現左先察覺一樣野要改善，但己經遲左。無人會預一個建築物需要防惡意縱火，

慎入

啱，你唔會預有人拎40L油去放火
每憧樓都要預呢樣嘢根本做唔到

點解會咁

屌

Cls燒成咁

唔記得左火災通常都要一段時間先知受害者
因為根本燒到好難辨認

屌 好撚想折磨嗰條仆街

燒到完全碳化

社長分分鐘自殺
如果有心有力 重建京阿尼啦

佢地犯左乜野錯，點解要受到咁既折磨

日本好多建築物都有多餘既螺旋樓梯.......
又難行扶手同梯階又郁郁下.......
經過今次事件之後希望可以拆哂佢.....

唉............

我見到嗰下好心up
呢種真係一種好殘忍嘅死法
面目全非
根本認唔出係邊個
難怪咁耐都未出死亡名單

你起邊個source 揾倒?

死得好無辜 好慘好心up

燒到咁唯有睇下排牙個狀況，睇下仲對唔對到牙醫記錄嚟認

諗起有好大機會係我哋熟悉嘅人

燒到咁仲可唔可以DNA check 係邊個?

就算唔識都唔應該係咁...

我都唔明點解可以做得出咁嘅事
自我中心丶自以為是嘅死仆街
毀左咁撚多人嘅未來前途性命
令咁多人心痛
香港已經咁撚灰 仲要黎多一單

仲諗住以圖搜尋搵下有冇source
點知，連google都認唔出係人嚟

睇見張圖真係好心up

唔識嘅，冇咁易想像到佢被燒嘅畫面
識嘅，好易會聯想到佢被火燒
燒到變成咁嘅過程
我知唔應該諗，但有時阻止唔到

呢個仲睇到係男
死者入面有一個燒到性別不明我真係唔敢想像會係點樣

見到張圖好心up

老老豆豆，佢地D data咁大量，但又唔常用，不如用Off site backup好d
例如平平地起隻back up server再駁隻tape drive/library，全部data用tape drive/library backup落LTO帶(6TB一隻岩岩好一集一盒LTO-8帶，幾百蚊一餅)

當然冇CLOUD咁方便咁易manage但一定平過CLOUD

最啱我口味都係key，幸運星個期，始終佢自家文庫唔係成立好耐，有名作家投稿都投去大社先，都可能係我無以前咁多時間睇動畫。京阿尼作畫真係業界標杆黎，記得睇過京蜜分析京阿尼作畫，小至free肌肉線條，彈琴手勢都有認真考究。只有以藝術家既心同熱誠，先做得出咁好既作品。好想多d人了解動畫，多d人欣賞佢地。

Google真係認唔到係人類
以為係一隻雲豹

如果擺係第一工作室都係就咁先............

若只係表皮嚴重燒傷 就睇內臟
但真係燒到不似人形
就只能認牙認骨

要法醫人類學家出手

咁其實係咪樓宇設計上及消防設備有不足?

我唔肯定係男人
覺得似係女人

我第一套係睇kanon，係睇到o左嘴，原來新番動畫都做到劇場版資素，開頭配埋key既歌真係超有feel，個時記得左京阿尼依間制作公司。

我係因為free而開始識京阿尼

唔好估啦
稍候就會公佈名單

我睇手臂覺得似男

希望係吸入co死唔係大面積燒傷死

唉

個縱火仆街究竟死左未，個條友死千次萬次都不為過

好心痛

釋懷唔到... 成日個心好似拿著痛咁...

有無巴絲都係咁...

同埋唔知點面對佢地之後既作品

有新作固然好 但睇新作就會諗起呢單悲劇...

有，呢兩日個心都乸住乸住...

明知繼續傷心都無用...

但真係控制唔到自己

做野都提唔起勁...

我真寧願社長宣佈暫時停止營運
好好畀傷者休息同埋再招人培訓
過多10年20年我都肯等

當睇倒有新消息，就係咁流眼淚

但又忍唔住睇

只可以諗 佢地重新出發

可能樓都冇時間跳
吸一啖氣已經燒爛肺
呼吸系統報廢
身體好快就缺氧

而且二三樓嘅人點會知咩事
見到樓下冒煙，所有人向上走
俾著你都會跟大隊走

應該係火警演習時
教咗佢哋一係向下一係向上
冇諗過跳窗
日本人自細就習慣依從防災演習去做
反而唔會特別思考當時適唔適合

希望佢地可以重新振作
無論等幾耐都好

好傷心

而且喺冇足夠資訊之下
上天台生存率
睇起上嚟會高過跳樓

真係好心痛 唔敢㩒入啲新聞睇
以後都唔知點面對啲作品
京阿尼出得嘅都係良心作 細節位真係會令人感嘆
唔講其他經典作
我第一次睇free嗰陣一眼就鍾意佢地畫嗰種人體線條
同埋肌肉同動作流暢感 真係睇好舒服嘅運動番

遺體相既sauce？無sauce唔可信。

都分唔都男定女 lu

Source呀關分男女撚事呀

唉 呢d野真係無得blame the victim
又有邊個可以喺生死之間諗咁多
講緊嘅係幾秒嘅事
所以真係想避免嘅
就真係要做好消防安全同備份

涼官同冰菓,仲有玉子市場

牛b死了

有野卡住卡咁落唔到去

同埋身邊冇人明呢件事對自己有幾大打擊
只會覺得你係毒宅

真

聽返k-on D舊歌 聽到好撚sad

咁毒宅感受一定深好多嘅
只要唔係堆衝出嚟柒嘅假膠其他人諗咩唔需要太執著

。。。
希望其他動畫公司可以幫手共渡難關
願一切安息。

山本寬話願意番去幫手，但唔知京阿尼嘅人點睇

真係好抑鬱，唔敢面對佢地既作品

仲要加上經過六月所發生嘅事
承受能力其實已經去到臨界點

唉過咗咁耐都仲係咁心up
當初有一排補咗好多番嘅時候自己數低咗好多心目中嘅佳作
點知之後發覺絕大部份都係京阿尼嘅作品
涼宮 , kon, 冰果 ..... 仲有好幾套
自此之後京阿尼嘅作品都好似我心靈支柱咁
我人生入面好少對咩產生熱情
動畫係我極小數有熱情去睇嘅野
而令我繼續追新番嘅動力就係我相信業界係絕對會繼續有佳作神作出現 會有京阿尼，有bones
但係過咗今次件事之後。。。
唉作為一個毒撚真係唔識用語言表達自己

係，依家咁時候最需要心靈輔導既係毒撚
但好多人都不以為然

唉屌
好撚心痛

我屌
黃色嗰啲係咪脂肪

之前話佢阿爺搵唔到佢嗰個女仔

暫時有出聲嘅動畫公司好似唔多

我理解呢d時候沉默都係一種尊重
係希望之後成個業界一齊渡過難關

唉 點解要搞京阿尼... 想手刃隻畜生

唉，愈諗愈瞓唔著。
比着係我，以後都唔敢再畫畫。

Shaft都有
シャフト
@shaft_official
·
5h
京都アニメーション様が被害に遭われた事件につき、余りに理不尽な出来事に憤りを覚えると共に、失われたものの大きさを思うと無念で悲しくてなりません。
亡くなられた方に心よりお悔やみ申し上げます。また、負傷された方や関係者の皆様の早期回復をお祈りしております。
シャフトアニメスタッフ一同

咁靚女

正常
始終有心理陰影

完全中哂
心理上已經攰到仆街 覺都訓唔著

比時間佢地

成個6，7月都咁，冇一單係開心既新聞

那副燒焦的屍體，生前用心繪製出給世人幸福美好的動畫作品，一想到呢度真係好難過！

天呀，太殘酷了！

點解好人有惡報，壞人如林奠689卻安好？

快啲去自殺啦 垃圾

Ys

( Show Blocked User - 那須川天心. )

令我愛上京阿尼嘅係京吹 喺咁多睇過嘅動畫入面最鍾意都係呢套
成個作畫光影技巧等等將小說文字所描繪嘅完美咁呈現
我永遠都唔會唔記得睇住久美子由京都大會冇得吹嗰一段仔成長到關西大會同明日香一齊吹到嗰一小段嗰份感動

去站務台投訴

一早block左

key社 唔收錢 免費授權 京阿尼出動畫，gsc 出京阿尼野 剩收開支其他歸京阿尼所有 仲好

係真就好

有傳Violet Evergarden人設高瀬亜貴子事發時喺另一個studio，平安無恙。希望係真…

個username

希望冇事

多一個人無事 就多一份恩慰

希望係真

啱啱想去睇free劇場版個6分鐘特別公開
睇到一分鐘左右已經忍唔住想喊
成個腦都係火災

Everyday pray for kyoani

下個星期可能要請足成個星期假, 俾自己抖抖.
想當年窮果時都要買梓貓既毒物

唉 完全訓唔著 好大壓力

屌..放火條撚樣有拎白卡..

聽朝仲有張名單
唔敢睇
驚壓力爆褒

名單聽朝出？

京都府話20/7 日本午後出

我屌冇睇到句慎入 睇左 屌你

Po圖嘅打句慎入得唔得啊

佢咪打咗囉

雖然佢地唔識我 我又唔識佢地
但佢地製作過嘅作品係確實一路陪伴住我成長

但宜家就連一句多謝都同唔到佢地講返

今日去申請啲嘢，講起要搞消防設備個心即時up曬

再下面有另一張

已買，Free!劇場版 6小時連續上映會見

另外請各位課金支持一下京ani官方網上商店

有216円既高清圖可以買 (利申:已經全部買哂)

課金教學source (轉載)

雖然都係一個婉惜嘅火災受害者
所有死者都係平等（行兇者例外）
但呢幅圖唔似係呢次災難
周圍嘅人打扮唔似日本人
冇理由著拖鞋進出火場
而我唔相信會無遮無掩咁就抬死者出嚟
或者喺災場入面拍照會流出街

隔幾條街有間animate，設有京ani火災支援募金箱。

最遲收夜晚8點半，個日去睇all night上映會又準備係名古屋玩既巴絲們

可以順路去買京アニgoods同時順便捐下錢做義事

安否不明者の年齢「20歳から61歳」判明

34人が死亡した今回の事件で、警察は亡くなった人の身元の確認を進めていますが、会社や家族などからの連絡で安否がわかっていないのは20歳から61歳までの男女33人であることが関係者への取材で新たにわかりました。

年齢の内訳は20代が最も多く15人、次いで30代が11人、40代が６人、そして60代が１人だということです。
京都アニメーションのホームページによりますと、従業員の平均年齢は33.6歳で、安否がわからない人も20代から30代の若い世代が大半を占めています。

61歲，即係木上已經...

條撚樣自稱小說被抄襲所以放火
收皮啦仆街

點解要咁

休息下啦 真係要抖抖 小心精神有事

就好似一個陪左自己好多年既朋友走左一樣咁心痛
好接受唔到
曾經比左咁多開心回憶陪我過左好多難過的日子
而家我就連望到d figure 我都覺得好想喊
個天真係好唔公平

十年前母親仙遊，涼宮, KON 算係陪我過左最難捱既一段時間

幾時到站

I know that feel bro
雖然我睇嘅作品可能冇各位咁多
但係當年涼宮春日對我嚟講義意非常重大
亦都係我第一套去聖巡嘅作品（跟手同一個 trip 去埋 k-on 聖巡）
佢地真係將啲場景，甚至係成個社區畫得非常仔細
啊虛泊單車嘅車位、返學路線嘅建築物、青蛙樣嘅坑渠蓋、夢 Cafe 門面同室內嘅裝修擺設
豐鄉小學樓梯嘅龜兔賽跑裝飾、校長嘅銅像
都睇得出佢地要將場景還原嘅誠意
估唔到一班咁有熱誠嘅人、同佢地嘅心血就咁畀個痴線佬一把火燒咗
我真係到而家都接受唔到...

成個6 7月發夢以為心情已經冇得再差

哈

老老實實
京都已完

之後嘅所謂“京都”只係一個冇靈魂嘅外殼
等如冇咗John Lennon 嘅Beatles、冇咗黃家駒嘅Beyond 一撚樣

如果木上逝世既話，真係重創
幾十年來佢都負責做分鏡
套套動畫都係佢做大佬

好少接觸動畫
但曾經睇過k-on
希望所有人都大步欖過除咗縱火者

（重傷者の中には）足を切断しなければならない社員もいる

行唔到路了
證明燒得好重

第一人

事實喎

乜撚嘢京都
門外漢想搭嗲收皮先啦

京都動畫

係 仲加埋 四川地震。真係訓唔著

你真係唔識嫁wo

我十一年前第一次去聖巡就係涼宮同幸運星

叫少幾個字就叫簡稱
京都代表曬成個京都府／市

對京都動畫嘅講，木下同武本係重要大腦，加埋又死又傷嗰班係精英
人才加埋原畫乜都冇哂，仲唔係冇咗靈魂?

京阿尼/京都都有人用

希望佢地有生存意志 早日康復

我以前都係叫京都

係咪日本時間十二點

好多人幫手

好可惜

咁嘅結局

Pa works

因為病情嚴重 個犯要轉移去大阪醫
咪撚俾佢死

pa算係業界第二良心

呢D人就咁死真係益左佢

算係仲有心搞原創作品
喺一堆漫改輕改game改作品橫行嘅時代都可以話係難得

每次一有大新聞
嚟到呢啲想知又怕嘅時候
都好淆底，成日都會有種諗法
會唔會好似薛丁格貓咁
唔打開個新聞，啲死者會唔會
就一直都係未知生定死
但明明知道件事發生咗
家屬都認咗or認緊屍

sor for 1999
有冇人都好似我咁

我認識PA 係因為花開物語

西屋太志和武本康弘命危(重体)

他們大概就是在救出來的那10位燒傷的最嚴重的之中，不過現在只剩9個了......

網頁中的名單

●死亡
木上益治（監督、演出家、アニメーター）
●安否不明
河浪栄作（監督、演出家、アニメーター）
池田晶子（作画監督、キャラクターデザイナー）
池田和美（作画監督、キャラクターデザイナー）
●命危
西屋太志（アニメーター、キャラクターデザイナー）（？）
武本康弘（監督、演出家、アニメーター）（？）
●確認無事
石原立也（監督、演出家）
石立太一（監督、演出家、アニメーター）
山田尚子（監督、演出家）
門脇未来（アニメーター、キャラクターデザイナー）
高瀬亜貴子（作画監督、キャラクターデザイナー）（？）

twitter 上面
池田晶子個朋友好似話池田本人冇事

有待查核

等名單

好怕...

想知公司有冇能力再請新力軍

我想買氷菓blu-ray支持Kyoani，不過我想問有冇人知如果我去唔同網站買嘅話 (e.g. Amazon、Animate)，Kyoani收返嘅錢係咪都會唔同㗎？

京阿尼最勁就係可以集集分鏡演出唔同人都統一到風格，突然無咗幾個又要再夾過要好長時間

今敏套夢想機械最後都係胎死腹中

我明
琴日成日乜都食唔落
又瞓唔着 然後一邊f5連登fb

京アニ公園

完全係我的心聲

Loop咗成晚小小手心

小さな手でも 離れても
僕らは この道 行くんだ
そして 来る日は 僕らも想い出をしまった

已經34人去世

係 但官方無賣 無辦法

我第一次意識到PA好似係風平

工時長到hihi

幾時捉哂d巴膠鐵膠去做精神鑑定

鐵膠其實無問題, 日本鐵膠上至老婆婆細至幾歲小朋友都有
(利申鐵膠
有問題既係有問題既人

問題はスタッフの安否ですが、現時点ではあまりはっきりしません。噂のレベルですが、下記のようです。特に、安否不明の方と重体と言われている方については、はっきりしません。

話哂睇左佢咁多套,一定好有感情
京都真係出過唔少hit到引起熱潮
涼宮,kon,lucky star, 都係日本爆過社會現象
鷲宮神社幾痴線

個文化真係

根深蒂固 根本改唔到

昭和年代帶落來既文化太垃圾
目前日本比人話既垢病多數都係呢D

而當時成長既人, 就係依家40幾歲既人
最近日本特別多40幾歲既男性出問題
- 今次呢單41歲既畜生
- 角川成堆40幾歲既撚樣搞爛左動物朋友2期成為史上最爛動畫
- 前排有個前高官手刃佢個仔, 個仔都係40幾歲日日係屋企打機

依家既日本後生仔, 應該飲少D珍珠奶茶, 多D吸引知識同文化, 日本仲有得救

True Tears

Free今次損傷慘重

唔計無色彩果套, PA其實走緊下坡

放火事件のあった京都アニメーションの八田英明社長が１９日に発表したコメントの全文は以下の通り。

マスコミの皆様へ

令和元年７月１８日 午前１０時半頃に発生したこの度の凄惨な事件により将来ある若者たち３３名が亡くなりました。

まずはご遺族の方へお悔やみ申し上げます。また、社員の多くのご家族にご心配おかけしましたこと申し訳ございません。

アニメーションを志し全国から集まった若者たちがこんなかたちで将来を閉ざされてしまったことが残念で、残念で言葉に出来ません。当社にとって、そして業界にとっても大きな痛手です。一人ひとりが本当に優秀で素晴らしい仲間たちでした。

改めて亡くなられた社員のご冥福をお祈り申し上げます。また搬送されているスタッフへ心から回復を祈るばかりです。

事件の詳細は伏見警察署からの報告の通りで、それ以上は申し上げることができません。共に歩んだ仲間を失い、あるいは仲間の負傷を聞き、残された社員も心身ともに大変傷ついております。

今は、亡くなられた社員、そのご遺族、負傷した社員、そのご家族に対し、出来ることを第一に注力させていただくことをご容赦ください。

並びに、警察当局の捜査に協力しており、我々からはお話できない事になっているため、これ以上の取材につきましてはご勘弁くださいますようお願い申し上げます。

何卒、ご推察くださいますよう、お願い申し上げます。

令和元年７月１９日

株式会社京都アニメーション代表取締役 八田英明

40幾歲係平成年代長大
我就認為戰後昭和先係日本原動力
汽車、重工業、家電、電子、娛樂文化、動漫、時裝、化妝品...
所有都係靠昭和一群「社畜」不眠不休，日以繼夜衝出嚟
站到世界頂端
當然亦帶嚟好多弊病：
社畜化、過勞死、階級觀念重、集體壓抑個人、群眾壓力、固執等
但我始終認為，成個現代日本
係50-80年代嘅人打出嚟

我無套套追 但至少肯定係高水平

腐女們肯定好hurt

原來A1都有出嚟支持京社

香港啲巴膠都好有問題
尤其是最瘋狂嗰啲

24. 被告人對巴士顯出沉迷，並屢犯駕駛罪行，本席為他索取心理學家報告。

25. 心理學家在報告中說，被告人沒有精神問題，他只是不成熟、自我、衝動及罔顧後果。被告人判斷力差，易受人擺佈，不懂處理憤怒，心理學家認為被告人對自己的問題認識不深，悔意有限，但心理學家又說被告人重犯的機會低。心理學家認為心理治療會對被告人有幫助。本席不同意心理學家的結論說被告人重犯的機會低，因為心理學家說被告人對自己的問題認識不深，悔意有限。被告人的過往案底亦顯示他屢犯不改

出糧會買哂成套紫羅蘭

嗰位高官如果係縱火條友老豆就好

CD-ROM 中學雞小心嗰啲究極毒撚同學
例如唔沖涼嗰啲

其實點樣購物先最幫到？
經銷商會中間食價
有冇啲直接啲
又唔破壞同經銷商關係
令京阿尼賺最多
又為京阿尼帶來最少工作壓力嘅購買方法？
我知好矛盾

好似有壁紙賣

上官網買高清圖
老實講平時邊有人會買電子圖檔
而家哩個方法等於直接捐錢

可以跟佢呢個方法去佢官網買高清圖
呢個應該係我地呢d外國人最直接捐到錢比佢地既方法

近年嗰幾套
クロムクロ
天狼
fairy gone
劇本都係麻麻地

我整一整合

100% 收益
kyoanishop 自家經營 但而家得返free 第三季同埋巴加
相信會增加部分workload so 現階段唔建議
最好就係買digital image

8-90% 收益
即場買京吹/free or 嚟緊violet ova 嘅戲飛 or 預售卷
松竹應該會抽起啲

amazon/animate/gamers online 買bd
一定會抽起啲上架費
記住唔好買中古二手

75% 收益
sentaifilm work 發起嘅眾籌
講明左會抽起左15%

未知
Animate 發起嘅 眾籌
得offline 同埋我估會有部分扣起左做稅（？）

地區性眾籌（ 各個動畫聖地）

不如開新post FAQ 整合

花開同風平浪靜係我至愛PA作品，個人覺得呢兩套作畫質素之高可以同京阿尼一拚

sentaifilm work眾籌可以揀唔俾tips

PA不嬲都俾人叫小京都
作畫背景都係一流 問題一直都出喺劇本上面

京ani就算唔靠角川 一直都有中二病低音號同Free用嚟cover佢其它實驗性質既作品
PA近年完全係靠白箱一套吊命

同埋巴打你maths failed

仲有涼宮舞,個時好多人跟住跳

繽紛世界呢

上網買數碼野
因為買實體野佢地冇貨要趕貨,增加佢地壓力

其實點解唔做白箱2期

好似就黎有劇場版

根本唔係一兩間公司唔掂
係成個業界都走緊下坡
十年前有好多作品都做到同類第一,好似k-on(日常+音樂)、CLANNAD(親情)、鋼鍊(劇情)、死筆(鬥智)...............
但係近十年我睇唔到有邊套同類有得比

K-on:聖地巡遊文化,學樂器
涼宮:涼宮舞、永無止境的八月、god knows
lucky star:lucky star舞
上低音號:交響樂

咪就係白箱之後衰足咁耐
宜家咪做劇場版

捐咗100萬yen 好人一心平安

其實係賣碟市場大倒退

佢個樣好sad 至少可以肯定唔係搏出位嘅人

真，少咗好多人買BD，啲公司都轉整劇場版上戲院賺錢。

平時又可以賣播映權去海外

真 依家NETFLIX都有好多動畫睇

但好多細公司仲好依賴先慘

博唔博到好 都係捐咗7萬出去

依到又可以兜返去講製作委員會 一套動畫點形成同資金流向嗰堆麻煩野

好一般 而且bd賣唔出

Btw講漏咗馬娘 馬娘係做得幾好 但冇cy games同騎空士嘅話肯定冇咁嘅成績

吹奏吧咁高質...

準備去捐住三五萬先
遲d落京都先重本

好愛京動,好有愛既人,睇黎京動既作品一定係比到佢好大影響同回憶

賣bd唔係問題，問題係佢哋唔識賣去全球市場

好似話又死多個變34死

覺得第一季上大吉山第一個鏡頭最正 仲有跑橋果條不可視境界線

去過聖巡 真係好靚

不過好好好好撚多大水蟻

第一季上大吉山 係京阿尼嘅神改嚟
原著入面二人係無帶樂器上山演奏
動畫就揹埋學器上山 表白完之後再合奏 成件事提升咗幾個層次

我12月頭去淨係覺得凍到仆街

仲有麗奈撥頭髮.gif

係 有一個重傷頂唔到

100萬yen對ヒカル黎講濕濕碎
但佢下面都講咗，佢覺得有影響力就要咁做(可以傳釋做對社會有種責任)
簡單黎講就係大是大非有啲人應該要表態

不過佢最後都話佢鐘意動畫，即係唔係純粹出於責任本身

預期之內啦燒傷唔講得少

如果定格到喺34個呢個數已經好欣慰

社長講有人隻腳嚴重到要截肢

因為水島努大把數未找

燒到咁

BD呢樣野太冇吸引力 每個vol得幾集 全套要買齊 d特典又未必真係咁吸引
買落真係當支持捐錢
而家d遊戲市場都轉哂型吸引人每次少量課金 咁做先賺得多
當然動畫有週期性問題 唔似遊戲咁玩幾年

唔明點解佢貴過電影bd咁多
片長問題?

成套吹音號第二期第一集都靚到黐線，煙花一幕更係美得令人窒息心悸

印象中，同等質素的電影，好像只要一季動畫的一半價錢
所以動畫工作室不時也會有“預算做唔起一季，就做劇場版吧”的想法

可能因為預算少咗，所以相對的便宜

劇場版始終有票房收入幫補下

不過就係得靚,回響唔夠大
個人最鍾意

我真係由13年追到依加
由初中到大學

訪問佢父母未

170萬美元了

zip code 應該填咩
sor for 無知

劇場版=bd+票房 tv仲要比錢電視台

00000

搬醫院

條樓梯細到窄到

thx
已捐

回響唔夠大(香港)
唔上劇場版真係好無奈

因為做動畫係好撚貴
講緊普通質素既動畫一季要成2億至2.5億yen
同埋bd一卷貴唔貴我覺得有商榷餘地
講真玩手機game課金一單都10000yen啦

聲優就鬼咁貴人工
原畫做到死先夠開飯
肥上瘦下

所以想買佢啲compact collection
但唔係套套有出，而且乜都無貨

唔知佢間實體店有無正常營業
八年前去舊店嗰時好多都唔捨得買。。

聲優都有分級數嘅
未成名嘅新人聲優 收入都係好微薄

利申： donate左HKD100

啲人唔係死係條螺旋梯 要等消防出報告先知點解死傷咁慘重

最經典有個哭訴過，白飯撈燒肉醬當有肉食

係咪仲未出名單

忽咗？得最top撈埋idol 嗰班先發
聲優個salary mean係貧窮線嚟 大把人要返7仔打工嚟幫補

新人聲優公價好似萬五羊一集
當你未起朵淨係接到一套季番
一個月先六萬羊
唔返兼職/屋企冇財政支持真係要食西北風

係麵包皮

係草同美味棒

大空直美

sorasora個時唔係飯 係麵包皮

我覺得bd唔貴架 個問題係地方問題
邊有位放咁多盒野係到 如果有電子版既話就好

香港咁多廢老生活無憂
但係呢班日本年青才俊就咁慘
呢個世界真係唔公平
悲慘世界

好似白箱個紅毛咁

白箱五個囡囡最兜痞係佢

拎錢去捐比D聲優動畫師都好過捐比香港嗰D乜乜柒柒籌款
最後入晒去地產商褲袋

今日喺屋企點貨（因為想買嘢但又唔記得買過乜）
搵到K-ON戲場版送嘅storyboard
應該係我有嘅唯一一本京阿尼storyboard
感覺好似無乜點出？

應該有好多設定集 原畫集

捐咁多就算博咪由佢博出位

有一段時間算京阿尼主要勁敵

喵森忙到有錢無命享
繪麻都經歷一段唔肯定自己可唔可以靠畫動畫搵食嘅時期

你實在諗太多，聲優好多人嘅人工都勁少，唔係點解咁多人轉行做歌手，再唔係就做偶像

咪就係IDOL個班拉高晒成本囉

張poster預言？

淨係配動畫餓死都唔知咩事啦
搵真銀係吹替 幫大公司做announcement嗰種
不過近年咁多電話驚又唔知點計

繪麻屋企有錢
做3D嗰個最好搵

有個vtuber做過動畫公司話要貼錢番工

整劇場版都唔整2期，係咪即係pa唔夠錢

做劇場版賺過tv動畫
水島都好唔得閒 做到劇情版都算係咁

做咗劇場先諗2期
其實中二病都好似係咁？

其實白箱點整2期 又嚟24集喺度整動畫？
最多比主角團工作同情感上有d進展 基本上可能會同第一季大同小異

加入新人
喵森之外人物學習同發展
新元素（例如動畫化新遊

手遊

人禍黎
好似話條痴線佬淋完油，職員問咩事，條仆街5秒未夠就點火

如果真係有 我寧願佢比多d戲份紅毛好過出新人物

好似有傳話白箱本來係年番
係驚風險太大所以改做半年番算
至於題材都有好多可以做啦
淨係呢幾年個業界都有好多改變
1期講咗做原創作品同做改篇作品
2期或者可以講下做劇情版作品
最終目標應該係五女做到七福陣

係wor 唔記得咗七福陣tim
講佢地5個自己獨立整七福陣應該都夠一季
另外劇場版情報有未 我9估劇場版劇情就係整一部劇場版

大家都係咁估

佢本身youtuber 唔博都 好出名下 ，帶頭捐錢低讚

而家聲優一定要玩埋偶像化
出歌，cosplay,配手遊，新人齋配音動畫真係食得屎

其實都有人討論過劇場版將會成常態越黎越多，至少有票房保證， 電視真係預左用黎宣傳，返唔到本

希望真係好似不死鳥咁

アニメ会社放火 青葉容疑者に逮捕状

2019年7月20日 23時00分

京都市の「京都アニメーション」のスタジオが放火され34人が死亡した事件で、警察は放火や殺人の疑いで青葉真司容疑者（41）の逮捕状を取りました。青葉容疑者は全身に重いやけどを負って入院していて、警察は回復しだい逮捕する方針です。

依家先有逮捕令?

點解宜家先拉？？？
現行犯都唔即刻拉，但未拉又公佈人地個名

日本人真係太善良
俾我一定衝前打柒咗條友先
就算阻唔切佢點火
起碼都捉埋佢一齊燒

好似係要佢清醒落到口供先拉得

個犯逃走出嚟俾職員捉住
之後先再俾警察拉
拉完佢噏咗兩句就暈咗
唔夠證據證明佢放火
之後公開佢名，係現場搜證
兼問晒證人，攞晒閉路片
夠料先開佢名兼出拘捕令
開佢名其實係要群眾幫手起佢底
供晒佢由細到大嘅料出嚟

最終今日冇公開到死者名單
我估計應該唔會由警方公開
因為要聯絡嘅家屬應該已經聯絡晒
公唔公開應該會留返俾家屬自己決定
不過從今朝公佈嘅年齡範圍
已經最少推斷到一個死者嘅名

之後會有告別會

京都未來只會變“京非京”
無謂再留戀

木上....

好似係社長唔想對外公開
尊重死傷者家屬意願

Rest In Peace

20至61歲

無多無少啱啱好61

廢話

4chan

5ch

r/anime

木上係京阿尼大部分後輩老師黎，我已經幻想到佢當時比其他人逃走先個畫面

15個死者只有20-30歲，11人30歲，6人40歲，木上都去世埋

雖然話要體諒京阿尼同埋員工屋企人
但係又等左一日
都完全冇任何消息
雖然明知就算知道左會好難受
但我都想知佢地果邊依家點

I know your feel, brother.

我地心急都冇用，只可以祈求傷者早日康復，死者安息。

唯有等到左適當時機先公佈啦

見到社長接受訪問個樣都好心痛，見證自己間公司由寂寂無名到小有名聲，平白無故比個癲佬破壞。一個老人家要企出黎向傳媒交代，仲要頂住間公司

之前話nhk採訪所以門口冇lock係假消息
社長話只係因為返工時間冇lock

Happy Kongner 開始講呢件事

RIP

以前山本寛有做過訪問提到木上

就算凌遲個痴線佬都補償唔到咁多條人命同心血

你好似調轉咗

係NHK老作

NHK都fake news?

犬HK

屌你老母見到d圈外人乜詳情都未知就9up真係好撚嬲
（留言唔撚cap，廢事影響心情）

因為當日預定有nhk記者黎京阿尼採訪, 佢地就係來客
Nhk自保？

A newspaper reported comments from President Hatta, ending with this statement
"I don't want the titles we preciously created to go to waste due to this incident. While we can't predict what will happen, everyone left wants to do their best for the staff members who passed away."

咪鳩理條友，attention seeker黎
係咁留言講左幾日

真相出咗，真係要瘋狂share還京阿尼一個公道。
好多香港傳媒話佢哋懷疑抄襲。搞到一般人都以為係，然後話抵死，真係屌撚晒佢哋老母。
利申我老豆唔細心留意都以為係抄，跟住要同佢解釋無呢個可能。

好心未清楚動機d媒體就咪亂咁寫title啦

木上走左
依家武本都走埋

source?

武本果個都係話京阿尼有關人士透露姐，未必係真既，一日未正式公佈都希望佢冇事
不過就算未死都應該係重傷，希望真係有奇蹟

有消息要俾sources
唔好亂up

希望大家講重要野時留返個source

希望佢地好似撒亞人咁

178萬

俾個source都好啊ching...雖然我想係假

日本放送協會報道，今次大火的34名死者中，其中15人只有20多歲、11人30多歲、6人40多歲。「京都動畫」社長八田英明稱大部份死者都是年輕女性，「她們部份今年4月才加入公司，本月8日我才向她們發放第一次花紅。一班本來有大好前途的人失去生命，我不知如何形容（心情），已經不是憤怒，我難以用筆墨表達」。

"新加入"

一半都係廿幾歲新人
動畫界嘅未來

加油啊

唉屌 呢句野

有冇人知池田晶子有冇事?

想幫下手但又覺得d網上籌款有疑慮嘅可以去京都動畫個網度買d數字原畫，佢哋直接收到錢之餘又唔會話要人手寄d乜

冇credit card可以去7仔買張tap&go，一張只係216yan，多多益善少少無拘

又話有親戚確認佢無事?

FAN屎驚佢出事
產經新聞搵到佢阿媽確認冇事

無事係因為個刻唔係building 入面?
係building入面無可能無事

要搵人開下個post

有無巴打幫手整合返啲資訊

如果屬實真係無咗武本康弘同木上益治，對京都動畫好傷

老實說，40歲以上的死亡人數有六人，命中率實在太高了 ......

事件翌日の19日午前、警察から連絡を受けて京都市に向かうと、犠牲者が多く、ＤＮＡによる鑑定が確定するまでには、最低でも１週間程度かかるなどと説明を受けたということです。

天佑京都

睇傳聞武本無過身都應該傷得好嚴重

一日未官方公佈 我都唔會信武本同木上走咗

上天台會不會好似㸃心蒸籠?

應該話無咩防火系統可以防到呢種
反而著眼點係建築物設計上面
中間煙囪式樓梯
層與層之間無防煙門
無緊急逃生梯
是但一樣都可以救到好多人

開5

我開5

998

999

1000